如果身為廣東人 推普滅粤 係咪背祖忘宗 ?

但係台灣人都係講國語

雖然大家都係繁體字

繁你老母,正體字呀

諗起一樣嘢

國民黨係唔係曾經唔准臺灣人講臺語（閩）

國共兩兄弟

台語唔等於閩南話

古詩都係用廣東話讀
所以係消滅晒成個華夏文化
所以推普滅粵嘅人絕對要絕子絕孫

古詩點會係用廣東話讀
嗰陣時「漢語」都係根據嗰個地方嘅所屬嘅民系而演化落去，換言之到唐代，所謂正統嘅「漢語」一早已經消亡咗，對比返中世紀，即使拉丁語仲係天主教國度嘅「普通話」，實際上語言係會演化，例如法語就係當年法蘭克人征服高盧後，一部分嘅族群用自己嘅方法去讀拉丁語出嚟

你最尾嗰句就冇錯嘅，推普廢粵真係有夠戇鳩